政協指學英文浪費時間 提議全國中小學取消必修英文科 「隨著中國經濟社會發展，英語真的有這麼重要嗎？」

source:
每年全國政協會議及全國人民代表大會「兩會」，唔同政協都會提出議案。有政協委員就建議，要取消全國義務教育（中小學）嘅英文科必修地位，仲要禁止學生參加非官方嘅各種外語考試。

全國政協委員、九三學社中央委員許進話：「為了學英語，學生和家長耗費了大量的時間和精力。但是隨著經濟社會發展，英語真的有這麼重要嗎？」佢指出，美國嘅大學畢業生掌握到3萬至5萬個詞語，但喺中國，識4千個單詞就可以通過大學英語四級考試。為咗讀到「重點中學」，好多小學生都自己去考大學英語4級考試或者更高級嘅英語考試證書。英文教學課時約佔學生總課時嘅10%，但英文只對不到10%嘅大學畢業生有用，所以係成本效益低，課程設置有問題。

許進仲自己研究發現，原來而家啲翻譯機可以提供英文在內多種語言、超過大學英文6級水平嘅口語翻譯服務，技術十分成熟。有咗智能電話嘅翻譯程式，仲好過喺中小學讀咁多年英文。佢又話，喺人工智能時代，翻譯職業已經係即將被淘汰職業嘅頭10名。

佢話好似「音樂、體育和美術」呢啲「素質教育」課程課時太少，如果取消英文做主科，就可以解決缺乏課時嘅問題。「學校應該用充足的時間培養學生的獨立思考能力、實踐能力和創新能力，促進學生全面發展。」

「兩會」今日、聽日喺北京召開，未知許進嘅提案結果如何。不過喺美國，就算係中共嘅死對頭、前國務卿蓬佩奧，都好鼓勵國民讀中文，認為掌握外語先會理解到其他民族國家嘅意圖，睇到「原本睇唔到嘅威脅，降低發生公開衝突嘅可能性」。

有人由小學跳級上博士都只讀中文
但到最後又咪係通商寬衣 精甚領導

咁班狗官送後代去美國係讀乜嘢文

仲停留係洋人船堅炮利思維

咁漢語拼音呢?

拜托香港跟隨 加速加速

香港人，仲有咩籍口唔走？

支持
加速鎖國

好快鬼佬要學普通話

個許進應該成日比人笑9佢唔識英文

中學為體 西學為用
中國人真係血源詛咒
生生世世擺脫唔到歷史枷鎖

真係文革2.0, 不遠!!
仲叫人唔好走個班, 成班走Q晒!

走得好走!!

支持 香港人更有優勢